%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $IJK$ tel que $IJ=4,5$~cm; $JK=6$~cm et
$IK=7,5$~cm.
\item Démontre que le triangle $IJK$ est un triangle rectangle.
\item Détermine une valeur au degré près de l'angle $\widehat{JIK}$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe de la réciproque du théorème de Pythagore. On poursuit l'exercice à l'aide du résultat trouvé.